\documentclass[11pt,a4paper]{moderncv}
\moderncvtheme[blue]{banking}
\nopagenumbers{}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{inputenc}
\usepackage[scale=0.9]{geometry}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{mathpazo}

\renewcommand*{\labelitemi}{-}

\newcolumntype{L}{>{\raggedright\arraybackslash}X}
\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\newcolumntype{R}{>{\raggedleft\arraybackslash}X}

\newcommand*{\experienceentry}[5][1.5mm]{
    \subsection{#2} \vspace{-1.5mm}
    \begin{tabularx}{\textwidth}{LR}
        {\itshape #3} & {\itshape #4, #5}
    \end{tabularx}
    \par\addvspace{#1}
}

\newcommand*{\educationentry}[4][0.5mm]{
    \begin{tabularx}{\textwidth}{LR}
        {\bfseries #3} & {\bfseries #4} \\
    \end{tabularx}
    {\itshape #2}
    \par\addvspace{#1}
}

\newcommand*{\scoreentry}[3][2.5mm]{
    {\bfseries #2} \\
    {\itshape #3}
    \par\addvspace{#1}
}

\firstname{Ted}
\familyname{Wall}

\begin{document}
\maketitle
\vspace{-9.0mm}
\begin{tabularx}{\textwidth}{C C C}
    \emailsymbol\enspace \emaillink{ted@tedwall.se} & \mobilephonesymbol\enspace 0792010453 & \homepagesymbol\enspace \href{https://tedwall.se}{tedwall.se}
\end{tabularx}
\vspace{-2.0mm}

% left column
\begin{minipage}[t]{0.62\textwidth}
\section{ERFARENHETER}
\experienceentry{Svenska Spel}{Systemutvecklare}{Sep 2019 - Sep 2023}{Visby}

\textbf{Team CMS \textit{2019-2022}}
\begin{itemize}
    \item Deltog i det dagliga arbetet med utveckling i Svenska Spels CMS.
    \item Utökat testansvar med utveckling av GUI- och unittester.
    \item Scrum, React, Redux, Kotlin, Handlebars, Express
\end{itemize}
\vspace{1.0mm}

\textbf{Team Core \textit{2022-2023}}
\begin{itemize}
    \item Underhåll av legacyprodukter.
    \item Hjälp och avlastning till andra team kring utveckling och deploy.
    \item Defensiv utveckling och uppdatering av utdaterade komponenter.
    \item Felsökning och djupdyk i komplexa problem.
\end{itemize}
\vspace{2.0mm}

\experienceentry{PayEx}{Systemutvecklare}{Aug 2018 - Aug 2019}{Visby}

\textbf{Team Ledger \textit{2018-2019}}
\begin{itemize}
  \item Back- och Frontendutveckling i diverse system hos PayEx.
  \item Utveckling av diagram i Highcharts.
\end{itemize}
\vspace{2.0mm}

\experienceentry{iGW}{Systemutvecklare}{Dec 2017 - Jul 2018}{Kista}
\textbf{Byteport}
\begin{itemize}
  \item Utveckling i deras datahanteringssystem.
  \item Python, Django, HTML, JavaScript, CSS, Bootstrap
\end{itemize}
\vspace{2.0mm}

\experienceentry{Sigma IT Consulting}{Systemutvecklare}{Sep 2017 - Nov 2017}{Stockholm}
\textbf{Swedish Space Center}
\begin{itemize}
  \item Kort karriär som konsult
\end{itemize}
\vspace{2.0mm}

\experienceentry{IST Sweden}{Systemutvecklare}{Aug 2015 - Sep 2017}{Växjö}

\textbf{Team Tyrion}
\begin{itemize}
    \item Utveckling av diverse system i Java, Angular och MariaDB.
    \item Nyutveckling av en länkportal åt kommuner och företag.
\end{itemize}
\vspace{1.0mm}

\textbf{Nyutveckling av ett helt skolsystem}
\begin{itemize}
    \item Tät kontakt med kund i ett team bestående av fem personer.
\end{itemize}
\vspace{2.0mm}

\experienceentry{McDonalds}{Restaurangbiträde}{Mar 2007 - Maj 2012}{Oskarshamn, Kalmar, Jönköping}
\vspace{-4.0mm}
\textbf{Restaurangbiträde}
\begin{itemize}
  \item Sedvanliga arbetsuppgifter för ett restaurangbiträde
  \item Kök, kassa, drive-in
\end{itemize}

\textbf{Lager- och leveransansvarig}
\begin{itemize}
  \item Löpande inköp av råvaror och materiel
  \item Leveransmottagning och lagerhantering
\end{itemize}

\textbf{Städ och maskinunderhåll}
\begin{itemize}
  \item Nattligt grovstäd i och bakom maskiner
  \item Regelbundet underhåll av glassmaskinen
\end{itemize}

\end{minipage}
\hfill
% right column
\begin{minipage}[t]{0.35\textwidth}
\section{PROFIL}
Driven, passionerad och lösningsorienterad systemutvecklare tillika tekniknörd, med en bred tvärkompetens som sträcker sig över många områden och en djup kompetens kring de områden som intresserar mig mest.

\section{SKILLS}
Linux, JavaScript, Photoshop, Jenkins, Windows, Jira, Git, Neovim, Docker, CSS, NGINX, \LaTeX, Python, Java, UML, MacOS, Confluence, React, Redux, HTML, Angular, TypeScript, Neovim, PHP, NGINX.

\section{UTBILDNING}
\educationentry{Diverse kurser, 2013 - 2016}{Linnéuniversitetet}{Växjö}
\educationentry{Javaprogrammerare}{EC Utbildning}{Malmö}

\section{SPRÅK}
\begin{itemize}
    \item Svenska (Modersmål)
    \item Engelska (Flytande)
\end{itemize}

\section{INTRESSEN}
\begin{itemize}
    \item Teknik och system
    \item Jonglering
    \item Hantverk
    \item Piano och gitarr
    \item Bräd- och rollspel
\end{itemize}

\section{ÖVRIGT}
\begin{tabularx}{\textwidth}{L L}
  Körkort & B \\
  Referens & På begäran

\end{tabularx}

\end{minipage}

\end{document}
